林鄭乘坐開蓬巴士經清風街赴繞道通車儀式涉犯法或濫用特權

全長僅4.5公里，耗資高達360億元的中環灣仔繞道今日通車。行政長官林鄭月娥昨日（星期六）連同財政司司長陳茂波、運輸及房屋局局長陳帆、立法會主席梁君彥等人乘坐開蓬雙層巴士，由炮台山經繞道前往中環主持通車儀式。惟此安排涉嫌違法、或牽涉濫用特權。

根據 《行車隧道（政府）規例》 第8AA條，一如香港其他隧道，任何人不能在中環灣仔繞道隧道管道內的右線駕駛巴士、逾5.5公噸的貨車、拖曳另一車輛的車輛，等等，除非是獲得授權人員（包括警務人員或運輸署署長所授權的人）指示或發出訊號。

由於道路設計所限，經由北角清風街入口進入繞道的車輛只能駛入隧道管道道右線，進入隧道後亦不得越過雙白線轉線，因此該入口亦相應地禁止上述的巴士、中重型貨車等車輛使用。

林鄭月娥等人所乘坐的巴士卻正是由清風街入口進入繞道隧道。

就片段所見，開蓬巴士進入隧道管道後，至臨近出口時所行駛的是中線；但礙於清風街入口的設計，進入隧道時巴士肯定會在右線。

換句話說，林鄭到場安排可能涉及違反交通法例，或得到許可使用該入口進入繞道隧道。

雖然繞道通車後，若無遇上塞車的話，由位於北角東區走廊的出入口到中環林士街對開的出入口，行畢全程只需5分鐘，需時較舊有經由干諾道中、夏慤道、告士打道和維園道的路線大減，但礙於繞道的設計，改道行經繞道和新開辦的巴士路線寥寥可數，而且個別路線只能在其中一個方向改行繞道，且未能行畢繞道全程（例如新巴18X）。

所有巴士路線都不獲林鄭月娥的開蓬巴士般的「特殊安排」。

因此，除有車階級和的士乘客外，絕大多數市民都難以因繞道通車受惠。

就算有市民不是乘搭專營巴士，而是想租用開蓬巴士「暢遊」、「欣賞」此項「大型基建工程」，亦肯定不能仿照特區行政長官的路線。

而即使林鄭等人搭開蓬巴士「遊車河」的安排在繞道通車開放予市民使用之前一日進行，「技術上」不涉違法或特權，此安排亦肯定未有考慮及市民日常出入難以受惠的因素，乃至儀式當天開蓬巴士駛經清風街入口駛入從土木或機電工程角度有否安全風險。

另一方面，林鄭月娥昨日在通車致辭時稱，繞道通車有助舒緩港島的擠塞，並有助實施「三隧分流」，惟就今日所見，由於林士街天橋東行落橋位已經封閉並即將拆卸，中區干諾道中東行以及中環新海旁2ifc一帶出現周末和假期罕見的車流緩慢和擠塞。原本使用該落橋位的巴士和小巴路線亦須改道至2ifc一帶，導致車程延長，明日首個工作日的交通情況未見樂觀。

（撰文：李文傑）

除非是獲得授權人員（包括警務人員或運輸署署長所授權的人）指示或發出訊號。

李文傑唔識字？

李文傑為反而反？還是食飽飯無屎疴？

單管雙程吉籠鍾意行邊條綫又得反方向行又得
隧道佬返工嗰陣咪成日犯法

此post已完

唔知咩新聞黎

佢自己都寫明除非獲授權啦
咪即係標題撚引人入嚟睇
但係內文又戴返頭盔
垃圾記者

反都唔使咁隔硬既, 好無聊

工程項目未正式開通坐開蓬車係唔係唔駛戴頭盔?

今日先通車 琴日佢鐘意打橫訓係到都得啦

今日通車。行政長官林鄭月娥昨日（星期六

一個更你令口呆的答案！
佢係通車前一日 用條隧道

由於未正式投入服務
不受 道路條例監管

乜撚嘢852？
民主版HKG報

林鄭 : 係巴士司機決定行邊條線

完

之前有 非消防員坐 消防車司機位影相留念
本來無車牌坐司機位係犯法
仲要消防車係特別牌，要另外考

但在消防局內不算喺道路上
不受道路條例監管

等你感受吓乜嘢叫做 官字兩個口

智障

豬隊友

點兩個口法
商場車展有冇拉過人?

852 犯民左膠喉舌係出呢啲垃圾新聞

點解個個都咁肯定林鄭早已獲得許可?

典解嘅?

唔再係Construction Site啦
如果係 公益金百萬行仆晒街啦

你覺得有就唔該show個法庭number出黎

如果係仆街，就唯有係仆街

呢D就真係為反而反啦

你腦缺鈣？

點解個個都咁肯定林鄭早已獲得許可?

冇人答？

你未問佢可能無
你一問就有
明無

明白晒

5毛又偷偷留下負皮

就算犯法都係司機犯法，關林鄭乜事

而家係你話官字兩個口喎
你自己唔解釋點兩個口法, 反而叫我prove??

我就係講緊消防局同商場同樣唔喺道路上, 所以兩者都唔受道路條例監管, 呢件事上我完全感受唔撚到咩叫官字兩個口

仲要叫我show乜撚嘢法庭number, 你知唔知自己講緊乜鳩

好心你認識多啲 法例罅先至出文
啲大狀收咁高人工

根本就翻轉本法律黎玩
如果唔係，就唔會爭拗Use和Access的意義
停晒啲不誠實使用電腦的條文
應以英文為準

運輸及房屋局局長都係車上，你估有無許可?
你唔信咪寫信去問運輸署署長，運輸及房屋局局長有無獲得運輸署署長指示

佢一日冇正式聲明一日都唔能夠證實有冇預先得到許可

因為大家有常識
運輸署唔會唔批
政府亦唔需要慳嗰少少時間去攞個許可

有人答咗
問佢一定有

又岩

你常識科攞幾多分?

其實香港法例黎計, 特首個權真係好大

你點知無
陳凡打個電話就即係有啦

知法犯法好出奇咩?

做過政府都知date back呢樣嘢幾咁閑

就算真係有人judicial review告到上庭
你唔係諗住呀運輸署署長會同個官講
無喎，果日我無批過permit俾特首咩

on9仔先會問得出咁既問題 一條主要交通幹線開通 同交通有關部門最大戈幾條友全部去哂現場啦

咁個個屌過個記者係咪屌錯人?

佢話口頭批都得
無人話要寫正文件
呢單野根本講來都多餘

知法犯法真係冇可能會發生喺特區政府身上㗎

上面咪講咗未正式通車
未受法例監管

如果唔係法律罅咁搞鬼
689唔會講為國家殺人唔犯法
法例只係玩9窮鬼，叫人守
有錢個班和官員玩第二套
這才顯示官字兩個口

否則，689講殺人的許可情況
都有教唷他人殺人之謙

多餘還多餘，上嚟吹水夠多餘啦

樓主為左帶出官字兩個口無所不用其極
柒到無眼睇

答唔到就答唔到啦，返屋企執沙啦

你駁到先出嚟柒啦

我中二嗰陣都有諗過呢啲特別情況下法律vs高官嘅問題
仲以為自己好叻咁周圍問人
以顯示自己思想獨到
不過中三開始已經唔會再咁無聊

你咁叻仔一定冇問過律政司有冇僭建

樓主已經痴撚左線

當年學車係係牛屎佬啲私人地到
就算我無牌駕駛渣到120 嘈音唔超標都唔會有事

除非是獲得授權人員（包括警務人員或運輸署署長所授權的人）指示或發出訊號

只要有一個交通警出現過，比過指示或者訊號個巴士司機入哥條線就已經無問題，唔洗用到運輸署署長

同埋就算無獲得許可都好，都係個司機犯法

唔夠人講開始玩人身攻擊

原來只要高官出下鏡就得，我話OK就OK

就算拉都係拉司機啦 關林鄭咩事，

由得樓主眾人皆醉我獨醒la

犯法嘅一定係前線人員，除非唔係

冇嘢好講就收皮啦

666：家超、禿帆，幫我處理左呢件事。

我懷疑樓主根本就係篇野既作者黎

出現了，兒登神探

樓主唔該你證明無人批準先講野la

你係咪睇過哂所有政府文件?
全程睇住無交通警指示?
舉證方係指控個邊

樓主正垃圾

佢係特首 邊個敢唔授權佢

討論黎都徙時間

樓主你咪咁痴線啦好冇

問題係根本無人證明到佢無經授權
可能授權左佢唔知
係度屌空氣
授權唔一定要書面,口頭都得

提出質疑＝指控？

咁都4頁, 852垃圾網媒篇野又多人睇左
講左咩自己參透下

你咪一樣都唔知喺度屌

一定有陰謀

運輸署署長所授權的人
運房局局長都喺車上，如果你係署長，有人問你會敢話冇批?

呢句唔講出嚟仲有人撐吓嘅

問題係幾時問囉

點解啲人講 社會大學？
讀書學唔到幾多社會的黑暗面
有啲知識要出到社會工作才會學到

相中話逆線行車
有事都係關個司機事
與乘客無關

而且大陸想搞埋道路 右上左落的行車習慣
大條道理係未通車時試

總之，你仲跟個記者睇法就炒硬車

如果你係署長，有人問你會話幾時攞?

咁你係咪諗住局長/署長上到庭會同人講：
呀係喎，我都係上左車之後先批架喎，犯左法喎呀法官唔該你判哂成車高官去坐監喇

冇咁諗喎，點解你會咁諗嘅？

林奠徒步行過海都應該無人阻到佢

係咪唔夠字交數

咁成單嘢無證無據
你點證明到柒柒柒犯法呢樓主？

留名

冇人意圖證明喎，你睇咗Ｄ乜？

佢話質疑唔駛證據

雖然我地呢啲少市民對政府係有不滿

但呢編野為反而反，真係on99

係囉，呢度個個都冇證據證明一早已預先得到許可

冇野搵野黎反 高質少少啦

同港督比， 差好遠。

就算佢真係犯法同濫用特權你都吹佢唔漲

係唔明點解呢個政府咁痴線，成條隧道雙白線即係條條線都差唔多係慢線，其他隧道我都算啦，以灣仔繞道黎講，俾巴士行清風街落又有咩問題？

用下腦都知
呢啲通車儀式邊個主辦？ 唔通柒婆自己話事揸車咩？
背後運輸署警務處一早計劃晒路線同保安工作
運輸署自己有份計劃既係咪要同自己書面申請，然後自己批核自己？

橫掂無證據，吹大啲，架車可能無有效行車證同第三者保險，個司機無有效駕駛執照，林鄭無帶身分證出街，個個都犯晒法

成個小學雞咁捉埋d on9地方
同捉人行樓梯纜級, 隻手過界一樣咁無聊

仲On9過啲環保撚

新聞片段睇唔到警察開路行右線

求片

架巴士係運輸署自己嘅? 所以唔駛批?

點樣醒? 其實你知唔知人地講緊乜?

其實星期六仲未係道路 佢鐘意點都得

問題係清風街入口既設計有預計有重型車輛行

點解個個屌柒樓主? 因為樓主你真係好柒
收撚皮啦，你咁多聲氣唔去報警同差佬講?

樓主啲包拗頸
即刻駁咀

話明係通車儀式，交通部同運輸署都喺度，佢仲嘈咩？

係因為有好多呢d咁嘅高汁留言

魚拉突 啪啪啪
魚拉突 啪啪啪

*黎主版

點解個個咁肯定1+1=2？
無人答？

其實呢，民主社會係控方提出証據嘅。
而疑點利益係歸於被告。

低質呃稿費

港獨質素